[圖多小心眼睛疲勞]二月北歐+倫敦旅行相集

重有一個學期就畢業(如無意外)
我係唔會有Gap year嘅人嚟
所以趁最後一個假期用晒啲里數一個人去一次歐洲旅行(第一次去咁遠)
今次19日旅程遇到好多好人好事
雖然亦有好多唔好彩但總括而言都係一次好值得好開心嘅旅程
所有相都有執過同用Sony A7(第一代)影
鏡就FE 55mm F1.8 ZA 同 Voigtlander 15mm f/4.5 ver. I
我個人比較重手因為我主要係想將我當時嘅感受重現
色彩都係表達嘅一環所以唔寫實請見諒
因為用相表達為主所以我都唔多講只會標地名同可能有少少註解

Norway In A Nutshell - 挪威縮影
Classic route, 由Oslo出發 > Myrdal > Flåm > Bergen終點

其中係Flåm住咗晚

Oslo - 奧斯陸

Tromso - 特羅姆瑟
極光個到其實眼睇只係灰光

Copenhagen - 哥本哈根
Stunning, 一個將古今融合得好出色嘅城市

Stockholm - 斯德哥爾摩
其實旅程第三日就病咗, 由其係係Stockholm個兩日特別嚴重因為就係係去Stockholm嘅郵輪上病發 , 但宜家諗返當日死頂出去無休息係好值得

Helsinki - 赫爾辛基
北歐四國中芬蘭同另外三國感覺上係格格不入, 可能因為畀俄羅斯統治過, 但因而有種獨特嘅感覺

Chapel of Silence, 我影咗相先知入面唔畀影相, Sorry

London - 倫敦
去完一轉我發現我比自己想像中更鍾意哩個城市

永遠唔會開嘅Big Ben

無錢買飛所以去Pub到睇Live

Sherlocked, 雖然新版唔係係到拍

我知係over晒但唔知點解覺得倫敦就係咁嘅feel

Milan - 米蘭
本來只係係到轉機但delay令我有半日可以行下

同場加映 - 菲林篇
用Piont and Shoot(傻瓜機)snap

其實影咗更多
想睇睇可以去

完。Thank You

巴打你好鐘意wide鏡咁
我去英國荷蘭都係用小白2多

屌你老母咩

好多景點都要好近影所以wide鏡為主

想問點解極光用眼睇會係灰色
利申冇睇過

Bookmark咗慢慢睇

因為個日有高層雲遮住咗好似有層簿紗隔住咁
其實如果係極光大爆發嘅情況
有高層雲都唔影響
但個日就係只有好弱嘅極光所以畀雲遮住就肉眼只睇到灰灰地一片
但用相機長曝就影到

我反而多啲影路人嘅互動
交流下

歡迎交流
我相機平時都係放入袋
見到啱feel嘅景先攞出嚟影
所以就算有時見到路人個刻嘅情景動作啱feel都好
攞部相機出嚟就已經miss咗
miss咗個刻我就唔會再特登影

我平時長插支wide/70200出街 有時用peak design個夾掛住

有邊幾張係55影
福仔支wide有咩評價

黎緊去北歐 1635同2470只帶一支
有咩建議 因為太重真心唔enjoy
主要係同朋友去 未必太多建築

見你出左好多大景 15mm有冇crop

Like
外國人對鏡頭應該冇香港人咁敏感？

留名支持下 啲相影得幾靚
遲下三月尾都去北歐玩

應該話 多數唔介意比人影
你見到其中一張個細路同我say hi, 有啲我直情喺隔離影
喺外國影urban好享受嘅一點係 你要建築有 你要影人嘅互動都有

相反你係香港，你影一個水果檔，個阿婆行出嚟一定好驚喺度問你你係咪記者

哩到有五分一嘅相用55影
唔續張講用咩鏡影啦
可以上Flickr check
你機身本身像素夠高帶1635就夠我覺
可以crop or full frame機可以轉apsc mode
我15大多數都有crop
只能說咁舊嘅鏡（第一代L39 mount個枝）佢已經交足功課
中間畫質係見得人但邊位其實一放大少少就慘不忍睹
有時邊位紅移重好明顯
其實如果係我會帶晒兩枝
但如果你係單反帶晒兩枝係辛苦嘅

係
北歐啲細路仔重好可愛
試過有個金髮蘿莉見到我無啦啦一路笑一路同我揮手say hi
咁大個仔第一次感受到咁療癒嘅感覺
講返正題
我見有啲人直頭行近對住啲細路影
佢哋身邊嘅大人都無所謂
但我影路人唔鐘意畀人發覺所以都好少明目張膽影
btw
我都試過係香港影鋪頭然後畀老細走出嚟問我影咩

同埋老實講 香港影urban不外乎啲人行行企企
影得多真係有啲悶

極度密集都係香港嘅特色嚟嘅
但歐洲成日keep住有唔同嘅街頭藝術/表演題材新鮮感多啲對影相嘅人嚟講的確係比較好

我想問呢張點影，感覺上係水平影係咪要舉高部相機先影到咁直?

呢張先係

唉好掛住歐洲
我知冇得咁比但去一次long haul歐洲勝過去台灣日本

應該好多都係後期執返透視，我見9成建築相都係拉返shift